美支貿易戰 北美貿易新協定助美一臂之力

白宮官員表示，與墨西哥和加拿大達成貿易協議，將使美國在與中共在貿易戰和國家安全爭端中，獲得更多彈藥。

《華爾街日報》報導，川普顧問認為，新的北美自由貿易協定消除了在北美大陸爆發貿易戰的可能性，並使北美成為更具吸引力的投資地。

美國政府認為，中國生產成本的提高，加上美國關稅，外國公司將開始將投資轉移出中國。這將削弱中共發展下一代技術的能力。美方也可對北京施加額外壓力，要求其在貿易上讓步。

一篇評論文章表示，這一歷史性協議給中共帶來了巨大壓力，中共是美國在貿易上的主要剝削者。

重塑全球供應鏈 產業轉向北美市場

川普總統在週一（10月1日）的新聞發布會上表示，美國將「重新開闢一條向世界提供支持的供應鏈」。

前白宮戰略師班農表示，川普從一開始就計劃將投資從中國撤出，並重塑全球供應鏈。

網站文章也表示，事實上，川普鞏固北美關係的舉措，將重新調整全球供應鏈，並將未來的增長和繁榮從亞洲轉移到美洲。

華日報導，一些大型科技公司私下表示，他們已開始權衡是否將部分產品生產轉移出中國，以避免美國關稅。

代表高科技公司的貿易集團信息技術產業委員會（Information Technology Industry Council）高級副總裁Josh Kallmer表示，新的Nafta稱為美國-墨西哥-加拿大協議（USMCA），將吸引科技公司，北美新貿易協定放寬數字化的條款更是一種鼓勵。

「這可能加速他們（科技公司）的想法，也許他們應該將一些小部件的生產轉移到墨西哥。」他說。

網站文章說，這些趨勢使中共陷入貿易困境。自進入世界貿易組織，中共及其重商主義做法、不公平貿易行為導致財富從美國向中國大規模轉移。

將中共孤立於全球美日歐三大貿易體系之外

除了新的Nafta之外，美國還開始與歐盟和日本進行貿易談判。這一切均讓美國和盟國之間的貿易爭端擱置，使得白宮更容易招募合作夥伴來對抗北京，包括加強知識產權保護，以及對抗中共國有企業的補貼競爭。

由美國前太平洋司令部總司令、海軍上將丹尼斯‧布萊爾（Dennis Blair）領導的兩黨知識產權委員會（The bipartisan Intellectual Property Commission）報告說，中國假冒商品、盜版軟件和中共其它工業間諜活動的總成本，每年使美國經濟流失6000億美元。該報告還將中共稱為「世界上主要的知識產權侵權者」。

新Nafta的一項規定是，如果任何一個國家與「非市場經濟」（國家）達成自由貿易協議，比如中共治下的中國，其它國家可以讓其退出協議。

此外，美國定期與歐盟和日本貿易官員會面，制定一項與中方打交道的共同戰略。雖然談判尚未制定統一戰略，但這些國家的目的是向北京發出信號，要求將中共孤立於全球這三大貿易夥伴之外。

「我們向中方傳達了一個信息，」國家經濟委員會主任庫德洛對記者說，「他們（美日歐）不會打破盟友關係。」

「避免操縱匯率或國際貨幣體系」條款 劍指中共

華日報導，新Nafta的一些條款也透露美國與中方或其它國家進行貿易談判時的需求。例如，美加墨一致同意「避免操縱匯率或國際貨幣體系」；以及若存在貿易分歧，將被提交給爭議解決小組解決，並可能導致關稅等。

川普在8月30日接受彭博社新聞採訪時表示，美國正在非常密切地觀察匯率「公式」，這是用來判定中國（中共）和其它國家是否在操縱貨幣的計算公式。

彭博社引述兩位知情人士的話說，白宮正在向姆欽施加壓力、公開批評中國（中共），並且姆欽也越來越多地參與部門每年兩次的貨幣分析報告，最近一期半年度貨幣報告將在10月發布。

USMCA是解開美中經濟爭端的關鍵

目前，美國對約2500億美元的中國商品徵稅，約占美國進口量的一半。川普在週一的新聞發布會上明確表示，他繼續將關稅視為美國貿易武器庫的重要組成部分。

在週一的新聞發布會上，川普表示，和中方的談判時機還不成熟，並重申要對中國進口的剩下2670億美元產品徵收關稅。

庫德洛還對福克斯商業網上表示，川普在11月底前往布宜諾斯艾利斯參加20國集團領導人峰會，屆時可與中國領導人習近平會面。

網站文章說，美國經濟蓬勃發展，且已經與加拿大、墨西哥和韓國簽訂貿易協議，以及與日本和英國就類似協議達成談判承諾。另一方面，中共現在面臨著貿易衝擊，中國內部問題多多，消費者支出下降至15年來最低水平，美國消費者信心指數飆升至18年高點。所以這些跡象表明，美中貿易戰中，中共將難以阻撓美國走上正軌。

華日報導，哈德森研究所中國問題、被川普譽為中國問題權威的白邦瑞（Michael Pillsbury）將川普戰略比喻為中國的遊戲「捉迷藏」。白邦瑞說：「中國人有一種奇特的感覺，當你被包圍時，是時候解決（問題）了。」

網站文章則說，USMCA代表了美國國家和川普總統的巨大勝利。而且，它將成為解開美中經濟爭端的關鍵。

USMCA有一項重要的條款:

任何締約方與「非市場經濟國」簽訂自貿協定，應允許其他締約方在六個月通知後終止
本協定並以（新）雙邊協定取代本協定。

這個「非市場經濟國」，主要就是針對中國

也就是說，以後美國、墨西哥、加拿大三國都不能隨意與中國簽署FTA

從USMCA開始，美國將在全球建立"非市場經濟國FTA防火牆"

美國人好似唔知侵想點一味話同舊條約冇分別

白煮黨又輸多四年

左膠姐 為反而反其實酸到乜咁

其實如果佢地唔care中国，新條約對佢地自身有咩分別?

可以進入加拿大牛奶市場, 對於美國奶農好重要

唔怪得左派唔care 中共有侵做醜人，奶農唔關佢地事

幫助左汽車業 部分中國廠必須要回北美設廠
加墨唔可以再透過匯率賺差額
救返美國乳品業 本身幾乎就斷氣
保護國內鋼鋁業

對墨西哥黎講係件好開心既事 其實真係大放水
但加拿大之前享有既優惠就少左好多

美國奶業呢幾年遇到好大問題，trump 傾掂咗開放市場， 有可能可以令swinging state d奶農支持Trump

呢份野真正損失應該只有加拿大，不過冇計啦，佢之前痴住美國奶左咁多著數同維持地區穩定個得益而家要嘔番部份出黎都正常

美國主領談判一定最著數

墨西哥靠美國同加拿大carry 都唔衰得去邊